Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Если возникает необходимость в выполнении одной и той же задачи много раз (например вывести пункты какого-то списка) и существуют циклы.